<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>life on Tientien🙂</title>
    <link>https://tientiensmile.github.io/tags/life/</link>
    <description>Recent content in life on Tientien🙂</description>
    <image>
      <url>https://tientiensmile.github.io/images/avator.png</url>
      <link>https://tientiensmile.github.io/images/avator.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Feb 2022 08:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://tientiensmile.github.io/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>20220227</title>
      <link>https://tientiensmile.github.io/posts/life/20220227/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tientiensmile.github.io/posts/life/20220227/</guid>
      <description>Dear 嘉玲、凱宇老師：）
上次課前談話沒說出口的，想要謝謝你們！ 雖然是去年9月左右才認識啟點 但感覺你們的聲音已經陪伴我好一段時間 從敲門這個節目開始覺得很幸運能認識你們 上次問我是哪一集觸動到我 仔細回想，當時是從搜尋看到的 我的習慣像看影集一樣，不是別人推薦的不管有沒有連貫我都會從第一集開始 主要是被輕鬆有趣的談話吸引吧 小到開場偶爾的卡詞都讓我覺得特別真實 我當時的情緒狀態特別低落也特別封閉什麼聲音都聽不進進去 打開會追的影集就像在播背景音樂一樣， 人在但靈魂不知道漂到哪裡去了 身邊有想幫助我的人，但我就像一塊木頭沒有任何反應 一開始聽發現就那麼自然的讓我會心一笑了 漸漸的你們輸出的內容就一點點流進來 像旁敲側擊一樣 我也說不清楚是什麼準確的東西 感覺原本很僵固的那一塊開始悄悄地鬆動了
上次有提到真的讓我有感觸 開始思考我自己到底需要得到什麼幫助的是第12集 我之前的狀態大概就是知道自己需要幫助但說不清楚想要什麼 確實就是抱著去看醫生希望問題就能得到解決 也有一點賭氣不想好起來，可以說是耗著頂多讓我能勉強維持繼續工作不要放棄 那一集你們很真實的表達了你們所能做的，還有從你們角度看到的東西 我才意識到當時看診的醫師碰到我應該覺得很無力吧
後來開始聽裘我呀、有聲書評、一天聽一點到最近的心理小學堂 很喜歡聽你們用心製作分享的內容 謝謝你們(希望能夠幫我轉達這份感謝給怡璇、媗甯等所有用心付出製作這些內容的你們)
決定是否要走進實體課程我想了很久
像你們問我對這堂課有什麼期望
我一開始回答沒有其實是因為更清楚地知道你們扮演的角色
是陪伴每一個來到裡的學員，用你們的專業帶我們用不同角度抑或去看見各自心裡面埋在更深的東西 主要是需要願意把自己打開才有可能在這門課程有所收穫。
我可能有滿多議題要解決，不是這門課都能得到解答，也或許不是所有東西都需要答案 從上一次面談應該可以感覺到我不是一個有自信的人
我知道怎麼做一個乖女兒、好學生、好員工(別人期待的樣子)
但我不太會照顧到自己的需要
不會肯定自己、沒有辦法給自己力量、好好的跟自己相處。 所以這應該是我現階段最需要的 好好的把自己搞清楚才有餘力去照顧到其他關係。
選擇踏進來的我應該是準備好了 我知道會是一段痛苦的過程 我當下組織語言的能力比較弱，不知道怎麼回答就會卡住
你們可能會常常碰到我的沉默、或是一個含糊的回答
有時候是找不到精準描述的詞彙、或是沒有想過這種可能
給我選擇或是比較明確的例子，可能可以引導我表達出我當下更準確的想法
或是留給我一些時間思考，你們的建議或提問我都會很認真的在聽
如果沒有馬上的反饋通常表示我需要回去消化一下，對我來說用寫的應該可以表達得更清楚
期待你們持續推出的內容以及未來課程，謝謝你們！
天韻</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20220226</title>
      <link>https://tientiensmile.github.io/posts/life/20220226/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 06:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tientiensmile.github.io/posts/life/20220226/</guid>
      <description>願意聽進去了再次回到診間
之前跟惠怡醫師也建立了一定的信任跟默契為什麼會想要換醫師
像你說的換醫師對對來說是一件辛苦的事情
所有的事情都需要重新來過跟適應
這是那段時間沒有換的主要原因
惠怡醫師給了我一定的幫助跟支持陪我走過那一段狀態很不好的時間
其實當時的我並不知道自己希望得到什麼樣的幫助
只是覺得快要沒辦法正常生活跟工作而來尋求協助
她能給予我的幫助有限，因為當時的我並不願意把自己打開
不願意接受諮商，是因為還在一些事情剛發生的情緒裡，我只想逃走把自己關起來
當我不願意把自己打開強迫自己去也只是在浪費資源</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20220225</title>
      <link>https://tientiensmile.github.io/posts/life/20220225/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 06:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tientiensmile.github.io/posts/life/20220225/</guid>
      <description>我知道自己心裡面是匱乏被愛的
成長過程都是靜靜的看著身邊發生的事情
在外面不管是開心還是生氣很少表現出特別大的情緒波瀾
可能要從國中說起吧 我爸爸是國中老師，我就自然地就讀他任職的學校
幼稚園、國小下課後通常都是去爸爸的辦公室等他下班一起回家 所以很多爸爸的同事是看我長大的
當進到國中其實我爸不會特別給我壓力
但在那個環境自然的就會受到比其他同學更多的照顧吧
任課老師、同學都知道你是誰誰誰的小孩
我對那時候的印象就是有一次英文課被點名抽背一段 我沒有背出來就跟其他也沒背出來的同學一樣被罰站了一會兒 但對當時的我覺得最不舒服的是總是會聽到類似「我要怎麼跟你爸交代」這種話 另一次是模擬考作文拿了個3級分(滿分是6級，我文筆沒有特別好通常都是4,5級)
那天班導師的課老師就說一次模擬考沒什麼，不用太在意那個分數
等國文課拿到成績我知道那段話是說給我聽的 下課我爸就出先在我教室門口 原本真的沒什麼的是情常常會被這樣過度關心 想說的不想說的不管實際上有沒有，我都覺得反正總會傳到我爸那裡 我爸不會特別給我壓力，他知道我己經會給自己很大的壓力了
大概是從那個時候開始不再跟家人分享我學校的生活 也沒有特別有可以說心事的朋友
因為在學校的環境就感覺所有行徑都有人在看
可能實際上沒那麼嚴重但大概是我那時候的感受</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20220216</title>
      <link>https://tientiensmile.github.io/posts/life/20220216/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 20:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tientiensmile.github.io/posts/life/20220216/</guid>
      <description>對我來說其實用寫的比用說的容易一些 第一次見面前原本有想寫一些東西 但還是想用說的試試看
結果很多東西還是說不清楚
上次提到出現狀況是很多因素加總而成的 跟家人不太親近是一個原因
更直接關係的應該是1年半前結束了一段3年的感情
壓死駱駝的最後一根稻草是工作上原本一起合作比我資深的夥伴去開發新產品 變成我帶一個新人一起扛下這支產品
當時的我其實也才轉職寫程式半年左右
變成我主導後感覺得自己能力不足
有很強烈的無力挫敗感
大概是從國中開始每隔2-3年情緒會開始變得低落
那時候總是推給課業壓力大
其實是因為一直很孤單吧
不太會跟家人分享自己的生活
個性比較內斂害羞跟所有人都保持了一定的距離
所有事幾乎都悶在心裡
每次升學換了一個新環境一開始感覺會好一些
但過一陣子後又會再來一次
大三有一段時間變得比較嚴重
很難去上課 很不願意跟人溝通
不知道在害怕什麼但講話或是坐在教室裡都會發抖
那是第一次意識到自己有一些行為開始無法控制 那段時間每週會去學校的諮商中心跟老師約談 好起來的原因是有慢慢重新回到熟悉的田徑場參與訓練 研究所申請到台北的研究所離開了當時的環境
最久一段時間沒有經歷這種低潮是進到一段感情中 中間她陪我經歷父母離婚、找工作、轉職等等 有她在感覺讓我變得勇敢一些 如果那些時候沒有她
我不會選擇轉職 可能還是待在原本的工作然後像現在的狀態一樣</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20220215</title>
      <link>https://tientiensmile.github.io/posts/life/20220215/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 21:35:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tientiensmile.github.io/posts/life/20220215/</guid>
      <description>1~10，如果5分是正常現在在幾分呢? 3,4分
我沒說出口的謝謝你們，謝謝你們的聲音陪我度過很多日子
說不清楚準確是什麼，但那些東西就慢慢聽進去了
有時間再把那些觸動紀錄下來
我說不期待什麼是因為我知道你們能做的有限
尤其我又不太會把自己說清楚
但我可以確定的是我願意在這裡把外皮卸掉
去看見裡面的自己發生了什麼事情
然後希望長出一點支撐自己的力量。
謝謝你們耐心的聽我說話
我的沉默是因為我不知道該如何回答
有時候是因為顧慮該不該說而卡住
有時候是沒想過有這種可能當下沒有答案
我的反應比較遲鈍
回到一個人的狀態才會想到當時想回應的東西
如果有下一次再跟你們分享。
課前功課
換一位醫師好好吃藥
先讓作息正常頭腦才能好好運作。
想問的
如果那個行為是建立在信任之上的該怎麼界定？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
